鎅刀廢老只係要坐2個月

65 歳翁不滿人鏈太嘈 鎅刀傷女教師 獲輕判囚 2 月 官：在特別情況犯案
9 月 9 日九龍文理書院外有學生築起人鏈，一名男子不滿活動「太嘈」，手持鎅刀到場與學生爭執，混亂間傷及一名女教師。涉案男子今（11日）在觀塘裁判法院承認一項傷人罪。張潔宜署理主任裁判官稱，考慮被告是在特別情況才犯罪，人鏈活動或對他人構成困擾，而被告一人面對數十人，可想像雙方有機會情緒激動，被告感害怕，一時衝動下才揮舞鎅刀，判處監禁2個月。

裁判官指，考慮被告承認控罪，過往亦有暴力記錄，即時監禁是無可避免，但被告上一次犯案已於 17 年前，相信被告已改過自新。被告現年已 60 多歲，加上事主傷勢並不嚴重，亦無證據顯示會有永久傷害，故判囚 2 個月。

辯方指，今時今日在媒體及網上片段可見，因政見不同而干涉一班黑衣人的話，「如果一個人獨處（落單）就會被圍毆」，故被告心中有恐懼，才會揮舞鎅刀自衛，無辜或意外地傷害事主，所幸事主傷勢並不嚴重。辯方強調，被告一時魯莽，並非蓄意傷人。

被告有 26 次案底 辯方：帶鎅刀因修理冷氣
對於被告身上帶有鎅刀，辯方重申被告於案發前曾修理冷氣，故𠝹刀在身亦不足為奇。

辯方透露，被告為 65 歲獨居長者，亦有 90 多歲的父親在老人院需照顧。被告有 26 次案底，其中 9 次和暴力有關，大部分則涉及毒品。

被告符柱標（65歲，退休）被控於本年 9 月 9 日，在牛頭角沐虹街文理書院（九龍）外，非法及惡意傷害杜珮瑜。

案發於本年 9 月 9 日上午 7 時許，當時約 80 人於文理書院（九龍）校外組成人鏈，高叫口號。被告隨後因嘈音問題與在場人士起爭執，期間被告情緒激動，揮舞 5 吋長的鎅刀。33 歲女教師杜珮瑜遂上前企圖分開兩批人，遭被告𠝹傷右手中指及無名指間的指縫，造成撕裂，須縫 6 針。

被告其後向不知名方向逃走。警方經調查後認出被告，於同日晚上在被告家中將其拘捕。被告在警誡下否認控罪，指自己「被好多著黑衫嘅人包圍」，因為「好驚」，所以揮舞鎅刀，但不清楚有否弄傷事主。

原來條友有26次案底 個官到底知唔知自己講緊咩

9 次和暴力有關，大部分則涉及毒品

呢啲就係"法治"呀

不如全民玩神獸好過啦

坐完兩個月又走出黎斬人 26次案底都仲放出黎 完全唔考慮重犯機會

慮被告是在特別情況才犯罪，人鏈活動或對他人構成困擾，而被告一人面對數十人，可想像雙方有機會情緒激動，被告感害怕，一時衝動下才揮舞鎅刀

特別情況
人鏈對人構成困擾
拖住手人鏈點搞到佢要自衛呀

拎埋武器落街都叫一時衝動
法官真係讀屎片

鶳是必須吧

其實坐監又乜好怕，可能仲舒服過係屋企，坐十年又咪係咁

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

有邊次犯罪情況唔特別？
唔通飲飲下茶突然起身篤個部長一刀再返位食埋粒燒賣先叫唔特別？

所以私了啦。唔洗再講。

報警，黎到拉受害者。
當真係拉真係告，坐一坐出返黎再劈過。

私了，重執一身。
輕則下次唔敢斬人，重則呢世斬唔到人。傻嘅都知邊樣啱啦下話？

私了最有效

死道友收錢殺人咪輕判，司法獨立有險可守。